#+Title: IT-клуб
#+Author: Никита Казеев
#+Email: kazeevn@dgap-mipt.ru

#+OPTIONS: toc:1
#+OPTIONS: num:nil

#+REVEAL_MULTIPLEX_ID: 1ea875674b17ca76
#+REVEAL_MULTIPLEX_SECRET: 13652805320794272084
#+REVEAL_MULTIPLEX_URL: https://reveal-js-multiplex-ccjbegmaii.now.sh
#+REVEAL_MULTIPLEX_SOCKETIO_URL: https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/socket.io/1.4.5/socket.io.js
#+REVEAL_PLUGINS: (multiplex)

* Что?
** IT
*** Сайт стиралки
    + Успешно работает с 2011 года
    + Поддерживается Максимом Педошенко
    + Ближайшие планы - вернуть подтверждение личности, на этот раз через API МФТИ
    + Расположен на виртуальной машине в ЦОД МФТИ
*** Камеры
    + Запустились на прошлой неделе Максимом Педошенко
    + ip-камеры + виртуальная машина в ЦОД МФТИ
*** Камеры
#+REVEAL_HTML: <iframe width="1000" height="900"
#+REVEAL_HTML: src="http://6ka.mipt.ru/zm/index.php?view=watch&mid=5"></iframe>
*** Замки
    + Считыватели, SBC, MySQL DB, замки, терминал на 3-м этаже
    + Поддерживаются Антоном Шумаковым (5й курс)
    + Ближайшие планы - добавить автоматическую поддержку пропусков МФТИ
*** Голосовалка
    + http://vote.dgap-mipt.ru
    + Располагается в ЦОД МФТИ
    + Поддерживается Алексеем Сыромятниковым и Полиной Матавиной
*** Сайт ФОПФ
    + http://dgap-mipt.ru
    + Стоит Яндекс.Метрика и Google Analytics
    + Создан Анной Манаенковой, в случае чего, чинить, скорее всего, тоже ей
    + Хостится на campus-hosting ("отвечает" sdin)
    + Технических планов нет. Разве что обновить CMS - из любви к искусству
*** Сканер
    + Есть старый код и терминал
    + Антон и Максим собирались запустить
*** Оповещение о проблемах
    + В стадии идеи
    + Смысл: система простого оповещения о типовых хозяйственных проблемах и трекинга их решения
    + Взялись Ефим Мажник и Иван Митьковец (Тимур Аббасов, зайди к ним)
*** Поиск обменов
    + В стадии идеи
    + Смысл: сервис поиска обменов местами в общежитиях для желающих
      жить в незарегистрированном браке или с другим факультетом
    + Федя, а нельзя ли решить 2й кейс административно? Скажем,
      учитывать таких людей при распределении квот по факультетам.
    + Взялись Ефим Мажник и Иван Митьковец
*** Экспансия
    + Пример: ZoneMinder
    + Стиралка, голосовалка, сканер, оповещение могут быть
      востребованы другими факультетами
    + В перспективе - больше ресурсов на разработку за счёт объединения усилий
    + Нужны герои
** PR
*** Сайт - аналитика
    + 21000 уникальных пользователей в год, 100 в день
    + 20% посещений - МФТИ-телеком, 45% - Москва и Долгопрудный, 67% - Москва и МО
    + 2-е в поиске по запросу "ФОПФ", на первой странице по около-МФТИшным запросам
    + Опрос про новости на vk+сайте. 99 всего, 20 сайт, 7 сайт без vk
*** Сайт - выводы
    Сайт - визитная карточка факультета и института. Да, он не очень
    важен для наших друзей, хотя и они смотрят про базовые кафедры и
    деканат. Да, сайтом надо заниматься - для абитуриентов и прочих
    интересующихся. Спасибо Свете, мы выглядим живыми и солидными)
*** Группа
    + Работающий (?) канал связи со студентами
    + Непонятно кто делает всякие анонсы - в целом, хорошо.
* Как?
** Функции
*** Производство
    #+ATTR_REVEAL: :frag roll-in
    Работа руками - писать код, внедрять чужой.
    #+ATTR_REVEAL: :frag roll-in
    Экспертиза
*** Поддержка
    + Пользователей.
    + Инфраструктуры. // Кстати, нужен герой, который сделает резервное
      копирование.
*** HR - привлечение членов
    + Внезапно, простые объявления работают.
    + Через представителей курсов
    + Проекты по информатике
    + Нужен герой из PR, который бы поработал над HR-брендом
*** HR - поощрение членов
    + Мат. помощь
    + Организация “посиделок”
    + Сувениры
    + Информация об интересных мероприятиях (хакатоны, экскурсии, вакансии, …)
*** Администрация (GR)
    + Формальное общение с ЦОД, МФТИ-телекомом
    + Контроль за тем, что бы мат. помощь таки дошла
*** Общение
    + Получение обратной связи от пользователей
    + Формулирование идей новых и улучшения старых проектов
    + Общение с “заказчиками”
** Организация
*** Любая "иерархия"
    Мы достаточно маленькие, чтобы все могли знать и делать всё и
    принимать решения консенсусом. Работает в стартапах, Valve.
*** Личное vs. письменное общение
    #+REVEAL_HTML: <blockquote class="fragment">
    Не вместо, а вместе
    #+REVEAL_HTML: </blockquote>
    #+ATTR_REVEAL: :frag roll-in
    | Личное          | Письменное         |
    |-----------------+--------------------|
    | +Эффективно     | -Долго             |
    | +Неотвратимо    | -Могут не ответить |
    | -Синхронно      | +Асинхронно        |
    | -Не сохраняется | +Сохраняется       |
*** Личное vs. письменное общение
    Личное - для срочных, интерактивных обсуждений. Ну и с теми, кто
    не отвечает на почту. В любом случае, если был результат, его
    стоит записать - что бы не забыть и делиться.
*** Issues
    Все задачи класть в трекер.
    + Коллаборация
    + Не теряются
    + Можно посмотреть на проект
    + Есть история
*** Код - в репозитории
    + Backup
    + Где последняя версия? // Особенно актуально, если отложить
      проект на год.
    + Коллаборация
* Зачем?
  #+REVEAL_HTML: <blockquote>
  Яндекс.Цитата
  #+REVEAL_HTML: </blockquote>
** Сенат
   + Не может заставить
   + Не может платить рыночные деньги
** Интересное дело
   #+ATTR_REVEAL: :frag roll-in
   + Не заставляйте программистов носить служебки.
   + И администраторов читать код.
   + И музыкантов ходить на заседания.
   + ...
** Личная полезность результата & опыта
   #+ATTR_REVEAL: :frag grow
   Как это будет смотреться в резюме?
   #+ATTR_REVEAL: :frag grow
   Изменит ли проект мою жизнь к лучшему?
** Общественное признание
   #+ATTR_REVEAL: :frag grow
   Будут ли люди моего круга общения уважать меня за это?
** Коллектив
   #+ATTR_REVEAL: :frag grow
   Связывает ли меня с коллегами что-то кроме работы?
** Понимание приносимой пользы
   #+ATTR_REVEAL: :frag grow
   Как моя работа делает мир лучше?
